<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>不懂技术，敬畏技术</title>
  
  <subtitle>不懂技术，敬畏技术</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2020-12-28T05:29:26.052Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Leo</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>当务之急，是解决睡眠问题</title>
    <link href="http://example.com/2020/12/28/%E5%BD%93%E5%8A%A1%E4%B9%8B%E6%80%A5%EF%BC%8C%E6%98%AF%E8%A7%A3%E5%86%B3%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>http://example.com/2020/12/28/%E5%BD%93%E5%8A%A1%E4%B9%8B%E6%80%A5%EF%BC%8C%E6%98%AF%E8%A7%A3%E5%86%B3%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E9%97%AE%E9%A2%98/</id>
    <published>2020-12-28T05:06:01.000Z</published>
    <updated>2020-12-28T05:29:26.052Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我曾经很膜拜那些一天睡6个小时以下的人，认为他们的生命比我更加长久。直到我亦如此，发现事情并不是自己期望的那样。<br>我本身就有熬夜的习惯，夜晚让我足够清醒和专注。有一段时间，生活和工作上的事让我心力交瘁，让我熬到很晚也很难入睡。我得解决办法是，继续熬下去，直到困得不行就瞬间入睡。虽然我解决了入睡问题，但第二天的太阳照常升起，事情终归是要继续，我的睡眠时间被急俱压缩。更让人难受的是，中午也没有午睡的习惯和充裕的时间。最让人诧异的是，及时白天再困，到了晚上依旧难以提前入睡。于是我的睡眠长期维持在了每天6小时左右。<br>我每天的时间也多了两小时。<br>但我从中受益了吗？并没有。<br>下午一点到三点钟，是我纯靠意志力坚持下来的。而这份意志力同时会占用我的精力。工作的效率，质量都下降了。身体方面也有些不太好的反馈。各类科学证明不一一列举，无一不表明这个状态对健康的威胁非常大。<br>于是，我决定，从今天开始，观察，监控我的睡眠。逐步改善，直到形成一个良好的习惯，为自己逐步找到健康生活方式打下基础之战。<br>正巧有块吃灰的applewatch1代，不知道能否支持AutoSleep，如果可以，就用这套组合来记录我的睡眠情况。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我曾经很膜拜那些一天睡6个小时以下的人，认为他们的生命比我更加长久。直到我亦如此，发现事情并不是自己期望的那样。&lt;br&gt;我本身就有熬夜的习惯，夜晚让我足够清醒和专注。有一段时间，生活和工作上的事让我心力交瘁，让我熬到很晚也很难入睡。我得解决办法是，继续熬下去，直到困得不行就</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何快速阅读一本技术书（1）</title>
    <link href="http://example.com/2020/12/27/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%80%E6%9C%AC%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%B9%A6/"/>
    <id>http://example.com/2020/12/27/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%80%E6%9C%AC%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%B9%A6/</id>
    <published>2020-12-27T12:26:55.000Z</published>
    <updated>2020-12-28T02:38:05.353Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是一个喜欢买书的人，有关各种领域，包括各类编程语言，小说，自传甚至食谱，装修等。以至于在我每次搬家的时候，最耗费体力的就是搬书。当然，里面有很多书都没看完，大概约有百分之五十以上。每当看着这些摆在角落里的书，一方面心疼自己的银子，另一方却确是快乐的，因为知识就在我面前，即使我没有去掌握它，它却离我如此之近。<br>我不知道，像我这样的人有多少，有个词叫假装努力，我将自己看作其中一员，但这会很难，会制造愧疚，消磨意志，与那些知识形成新的一道心理障碍。<br>我尝试告诉自己不能有负担，读书是件值得的事情，拥有书难道就有错了吗？没有！所以至少，我们现在没有任何需要忏悔的东西。<br>下面试着抽出其中一本书，拿在手里，试着去感受它的重量和质感。你可以把它看作一个声明，她需要你的关注，你有认识她的初心。不要怕，认识她甚至不需要几分钟，你不需要数清楚她脸上的每一个毛孔。<br>我以《细说PHP（第4版）》举例。一共七百页，A4纸大小，非常厚，我真不知道我为什么会拥有它。抛开这本书的内容质量问题，来一步步的认识她。</p><p>#第一步，认识目录<br>先看看有多少章，好家伙，二十八章，有毒。告诉自己稳住，简单看下目录的大标题。<br>第1章讲LAMP网站构建、2.php的发展、3.搭建环境、4.基本语法、5.流程控制、6.函数应用、7.数组与数据结构、8.面对对象、9.字符串处理、10.正则表达式、11.异常处理、12.日期和时间、13.文件系统管理、14.动态图像处理、15.mysql数据库概述、16.mysql数据库设计、17.sql语句、18.数据库抽象层PDO、19.MemCache管理和应用、20.会话控制（cookies、session）、21.Redis、22.CURL功能扩展、23.自定义PHP接口规范、24.Composer、25.MVC模式与PHP框架、26.Laravel开发框架、27.开发一套博客系统、28.在线教育系统。<br>里面有一些名词，不清楚的话，可以直接翻到对应章节，一般开头介绍都是几句话就能搞懂是什么。比如说19章的MemCache，其实是一个开源软件，用于在内存上存取数据，比存在硬盘上要快。<br>看完之后，我的感受是明白了这本书可能给我提供什么样的帮助。用简单的话总结：php的基础应用和一些扩展使用的方法，结合数据库和运用开发框架，最终能开发出两套系统。</p><p>#第二步，结合自身分析目标<br>接下来结合自身情况搞清楚自己最感兴趣的部分。我的期望是能够在最短时间内把这本书读完，并且要能够做出后两章中的博客系统。我本人拥有iOS以及Python的经验，没有接触过后端。有段时间看过PHP的语法，但是脱离实践完全记不住。<br>好了，这就是我的情况。</p><p>那就继续按照这个思路，我对php发展，搭建不感兴趣，这个在网上搜，两篇文章搞定，我为啥要看着几十页。我没有后端知识，所以第一章我可能需要过一下。<br>从第4章到14章都是php的内容，我因为以前看过语法，且有其他语言经验，这些东西只需要粗读就可以。其中正则、日期、文件、图像这些属于用到时候再看，用不到不知道影响不大的内容，可以先不看。<br>mysql的话，我可能用到的最多的是sql语句，设计的话要对业务及其熟悉，目前也没有什么业务需要，后面系统跟着做就行，先不看。<br>MemCache就算了，这点性能优势，我还不配去了解。会话控制可以粗看一下，看看对流程的影响是哪方面。<br>Redis就算了，听说是搞分布式用得多，没到时候。<br>CURL啊，类似于python里的requests，有用，但是应该和我的目标关系不太大，这个本身也简单，现在先不看。<br>接口规范，这个要简单过一下，内容不需要理解，但要有印象。<br>Composer，这个貌似比较火，但它属于用完就放着的工具，需要的时候我自然去找它。<br>25.26这两章讲开发框架，目测后面博客系统就是基于这个做的，这个得多看看。<br>27.这个是重点，要对着敲。（是的，前面不需要对着敲，对着敲不好吗？好，非常好，但是我得目标是快速，时间是成本，过程永远要结合成本去调整。）<br>28.不感兴趣，等我有兴趣了，可能会看一下。</p><p>看到这儿，我松了一口气，总结一下，粗读的有：1.4.5.6.7.8.9.20.23，细读的有：25.26，对着敲 :27。我需要给自己一点信心，也是闲得慌，算了下大概页数。粗读256页，细读70页，实操30页。</p><p>#今天就到这里<br>哈哈，一共七百页的东西，我简单看了下目录，一大半先下去了。<br>今天就到这儿，明天再粗读个几章。争取早日把她读完 : )</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我是一个喜欢买书的人，有关各种领域，包括各类编程语言，小说，自传甚至食谱，装修等。以至于在我每次搬家的时候，最耗费体力的就是搬书。当然，里面有很多书都没看完，大概约有百分之五十以上。每当看着这些摆在角落里的书，一方面心疼自己的银子，另一方却确是快乐的，因为知识就在我面前，即</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
